關愛基金 $21億派新移民 $1億行政費 派中銀

關愛基金預留21.3億元向合資格新來港人士派發1萬元，本周日（27日）起分階段接受申請，今日起可領取表格；料可惠及約20.3萬人，行政費用需約1億。另外，政府為節省時間，選定中銀收集申請及發放款項。關愛基金預留21.3億元向合資格新來港人士派發1萬元，本周日（27日）起分階段接受申請，今日起可領取表格；料可惠及約20.3萬人，行政費用需約1億。另外，政府為節省時間，選定中銀收集申請及發放款項。關愛基金專責小組主席羅致光承認，疫情下經濟轉差申請人數或增加，若超支會由關愛基金及扶貧委員會處理。社協則指申請手續繁複，冀當局簡化程序。

扶貧委員會轄下的關愛基金昨公布，將向低收入家庭的新來港定居成員推出一次過津貼計劃，關愛基金專責小組主席羅致光稱，申請人需於明年3月底前年滿18歲，並屬低收入人士，即今年曾申領綜援、長者生活津貼等；或能通過入息審查，即1人月入低於15,100元，2人至6人或以上家庭則介乎22,000和40,800元。

選定中銀 羅致光：在港最多分行

計劃會於本周日（27日）起分階段接受申請，首先接受1971年或之前出生人士申請，10月11日起為1981年或之前出生人士申請，10月25日起接受所有合資格人士申請；截止申請為今年底。今日起可索取表格，接受申請首日中銀會開放17間分行，以便申請者交表。由於須進行經濟審查及身份核對等流程，料需8周完成審批並發放款項。是次計劃行政費約1億元，包括每個成功申請個案中銀會收取150元行政費，料涉款逾3,000萬元。

屌你老母，支那啲錢就畀非洲，香港啲錢就畀支那賤畜

未聽過一個政府關照外人仲多過自己人
屌你老母我哋仲要納稅嘅